[求救] 想幫舊電腦換wifi 上網卡

我部電腦係 12 年既asus k45vs

最近換左個ssd , 順左好多， 想再換埋個wifi 上網卡再戰十年， down av都快d

想問下mini pcie 係咪所有網卡都支援？ 求其買一張插得入就ok?

謝謝

推， 請大家為我細佬着想幫幫忙

要 M.2 2230

望下你本身張卡有冇 A+E 位

搵下呢張intel 6300 dual band 應該係mini pcie 比較好的wifi card

今晚番去再仔細睇睇thx

其實買隻Wi-Fi USB手指會唔會簡單D

啱啱search 過下， 都唔貴
想問下去係咪普遍電腦商場都有？ google 都有少少難搵

橫掂都有個位插， 想插落去唔洗有舊野突出黎

你本身果張係咩型號? 睇官網你部機都support b g n wifi
用緊個router 又係咩型號?

本身果張我要今晚番屋企睇下先知，唔記得
router 係新買既， support wifi6 ax 果d

我另外仲有個home plug 延長個wifi range, 但個型號都係唔記得 記得佢係聲稱有 300M 速度
我應該係要收個home plug wifi

巴打你提醒左我， 我個homeplug 可能都要upgrade

router 行到wifi6 但你D device 都無support
homeplug 效率麻麻
咁情況你換wifi card 都幫唔到幾多

買個四支香既usb卡痴電腦後面 轉軟排線插usb位

夠型啦 夠再戰10年

整Mesh wifi 效率好過homeplug 第時你D device 慢慢support 就會快好多

ax-200

咁又要研究下mesh wifi 係乜先原來homeplug 已經係outdated

多口問句， b g n wifi 即係咩？ 我部機check 上網speed 得 40M, 係網速限制定網卡制？ 我一直都諗無係舊電腦太舊限制左個上網速度

又得， 其實咁都幾好， 舊野又可以隨時插去第二度
不過都係想張枱乾淨d, 同埋近排對呢方面有興趣都想學多d 知多d

再新就係ax 新D快D delay 少D 咁

我都有同部desktop加wifi bluetooth，裝咗呢張卡

當年呢張卡香港無得買，我係上淘寶買的

感謝

我notebook

咁我再make sure 下係咪wifi card 限制左個上網速度先， 再次感謝巴打仗義幫忙

我部n年前嘅dell xps13 notebook都係用垃圾 wifi card，又慢又成日斷，連bluetooth都係咁，後尾換咗intel AC 7260hmw，正常返晒

mini pcie 最新應該係7260 之後好似冇再出
如果要用ax200就要買轉接 再要買埋天線 因為minipcie好似係ipex4 ax200係ipex1

想問下你部notebook 戰左幾多年？

即係買張卡同天線就得？ 換天線麻唔麻煩？

換天線同卡就ok?

如果要用wifi6 就要一張ax200 一張mini pcie to ngff adapter （仲要睇埋你notebook夠唔夠位）之後就兩條ipex天線 不過一般買adapter會跟埋 天線唔難換 啪落去就得 小心d唔好啪爛
但係你唔好預會食得哂ax速度 因為ipex,adapter果度應該都loss唔少

8 年

部機係2012/13年出廠，應該都係咁上下時間買，同你部差唔多舊

for interest 玩下換ax200 都爽，試下diy
雖然睇番咁多個reply 應該換 7260 最方便最簡單

打開部機睇下個slot位有冇空間玩轉插
最好影埋上來

今晚影， 聽日去買

啱啱先番到屋企

看來唔夠位整換插ax200 安心買7260

thx

802.11 a/b/g/n/ac/ax
a = wifi gen1
b = wifi gen2
g = wifi gen 3
n = wifi gen 4
ac = wifi gen 5
ax = wifi gen 6 (最新)

睇就n support 150M, 但我部腦最多都係 support 50M, 點解既

mini-pcie最勁得7260AC同埋博通果張AC卡
行唔到M2卡
AX卡全部係M2

有MINI-PCIE轉M2插
但係兼容問題同埋長度問題
唔好亂用

NB用既卡,就算你買番MINIPCIE有時都有兼容問題.

順帶講埋
7260有三隻
自己小心d買

7260AC先係802.1 ac 867Mhz制式
部分機要用膠紙block兩條pin先用到(intel好多都係有同類問題)

裝好driver?

thx

即係呢隻啦
希望聽日買完裝完就ok

要睇張卡
support唔代表行到嘛